# ออกแถลงการณ์บอกปัดว่าซอฟต์แวร์ของตนไม่ได้ถูกแฮ็กและไม่มีช่องโหว่ใดTeamViewer #
หลังจากมีเหตุการณ์ที่มีผู้ใช้จำนวนมากรายงานว่าซอฟต์แวร์ถูกแฮ็กและบัญชีธนาคารของเหยื่อถูกขโมยเงินออกไปหมดขณะนี้ได้ออกแถลงการณ์ต่อเหตุการณ์ดังกล่าวแล้วยืนยันว่าซอฟต์แวร์ของตนไม่มีช่องโหว่ใดและเป็นความผิดของผู้ใช้ที่ไม่ระมัดระวังเองบริษัทชี้แจงประเด็นสำคัญออกมาสี่ข้อ
ดังนี้ซอฟต์แวร์ไม่ได้ถูกแฮ็กและไม่มีช่องโหว่ความปลอดภัยใดนั้นปลอดภัยที่จะใช้งานและมีมาตรการความปลอดภัยที่ดีพอหลักฐานของเราชี้ว่าเป็นความหละหลวมของผู้ใช้งานเองที่เป็นต้นเหตุของเหตุการณ์ครั้งนี้ผู้ใช้สามารถทำตามขั้นตอนง่ายเพื่อป้องกันตัวเองจากการใช้งานในทางที่ผิดได้ทีมงานได้ขยายความของแต่ละข้อดังนี้เมื่อเราได้รับรายงานเกี่ยวกับความปลอดภัย
เราก็สอบสวนเกี่ยวกับเรื่องนี้ทันทีและพบว่าไม่มีหลักฐานใดที่ชี้ว่าถูกแฮ็กและไม่มีข้อบ่งชี้ใดว่าซอฟต์แวร์ของบริษัทมีช่องโหว่ด้านความปลอดภัยดังนั้นจึงเป็นเรื่องสำคัญที่จะเน้นย้ำว่าไม่มีแฮ็กเกอร์ใดเจาะเข้าได้หากแต่เป็นอาชญากรข้อมูลที่ขโมยข้อมูลมาจากแหล่งอื่นและเราต้องย้ำว่าประเด็นหลักของเรื่องนี้จะไม่ถูกหันเหไปทางอื่นซอฟต์แวร์นั้นปลอดภัยที่จะใช้งาน
เนื่องจากมีมาตรการด้านความปลอดภัยหลายอย่างเช่นการเข้ารหัสจากต้นทางสู่ปลายทางเพื่อป้องกันการโจมตีแบบหรือรวมถึงการโจมตีแบบและอื่นโดยผู้ใช้สามารถอ่านเกี่ยวกับความปลอดภัยของซอฟต์แวร์ได้ที่นี่ผู้ใช้จำนวนมากยังคงใช้รหัสผ่านเดียวกับทุกบริการซึ่งแม้ผู้ให้บริการบางรายจะมีมาตรการรักษาความปลอดภัยที่ดีแต่บางเจ้าก็ยังมีช่องโหว่จะสื่อว่าถึงแม้จะดีแค่ไหน
แต่การใช้รหัสเดียวกันก็ทำให้ไม่ได้อะไรขึ้นมาโดยผู้ให้บริการที่มีช่องโหว่มักจะเป็นเป้าหมายของการโจมตีโดยอาชญากรข้อมูลและเนื่องจากซอฟต์แวร์มีผู้ใช้เป็นจำนวนมากจึงมีอาชญากรจำนวนมากพยายามล็อกอินด้วยข้อมูลที่ขโมยมาจากผู้ให้บริการที่มีช่องโหว่และลองไปเรื่อยจนกว่าจะเจอบัญชีที่ล็อกอินเข้าได้เพราะใช้รหัสผ่านเดียวกัน
การเก็บข้อมูลรหัสผ่านบนเบราว์เซอร์ก็เป็นอีกตัวอย่างของการใช้งานแบบไม่ระมัดระวังโดยมาตรการรักษาความปลอดภัยที่มีก็ไม่อาจรับประกันได้ว่าจะปกป้องข้อมูลดังกล่าวได้อีกทั้งอาชญากรก็สามารถใช้เครื่องมือบางอย่างที่เปิดเผยข้อมูลที่เป็นความลับในเบราว์เซอร์เช่นรหัสผ่านได้ด้วยบริษัทแนะนำให้ผู้ใช้ตั้งรหัสผ่านที่แตกต่างกันในแต่ละบริการอย่าเปิดเผยรหัสผ่านแก่ผู้ใดเปลี่ยนรหัสผ่านอย่างสม่ำเสมออย่าใช้รหัสผ่านที่บ่งบอกตัวตน
ใช้การยืนยันตนแบบสองปัจจัยโดยดูวิธีทำได้จากที่นี่ใช้ซอฟต์แวร์จัดการรหัสผ่านสุดท้ายก็แนะนำให้ผู้ใช้ที่ตกเป็นเหยื่อของการกระทำดังกล่าวเข้าแจ้งความกับตำรวจอีกทั้งบริษัทต้องปฏิบัติตามข้อบังคับด้านความปลอดภัยอย่างเคร่งครัดและจะเปิดเผยข้อมูลที่เป็นความลับให้กับเจ้าพนักงานเท่านั้นที่มาเพิ่มเติมปัญหาถูกแฮ็กกับที่เว็บไซต์ของบริษัทล่มนั้นทางติดต่อเข้ามายัง
เว็บไซต์ต้นทางของข่าวที่แล้วแจ้งว่าเป็นคนละเรื่องกันนะครับอีกทั้งแถลงการณ์เรื่องโดนแฮ็กนี่ก็ออกมาตั้งแต่วันที่พฤษภาคมแล้วแต่เพิ่งเอามาเขียนพร้อมเหตุการณ์เว็บล่มครับ
TeamViewer TeamViewer TeamViewer TeamViewer TeamViewer TeamViewer TeamViewer data theives TeamViewer endtoend encryption maninthemiddle attack MITM brute force TeamViewer twofactor authentication TeamViewer TeamViewer TeamViewer TeamViewer Inquisitr Inquisitr 